---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۳۰۴۹
---
# غزل شمارهٔ ۳۰۴۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>که می نالد که آه از جان شیدا برنمی خیزد؟</p></div>
<div class="m2"><p>که می سوزد که دود از خرمن ما برنمی خیزد؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>عبث ای ابر زحمت می دهی دریای رحمت را</p></div>
<div class="m2"><p>به صد طوفان غبار از خاطر ما برنمی خیزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>غبار خاطری دایم به چشم پرده می پوشد</p></div>
<div class="m2"><p>که می گوید که گرد از روی دریا برنمی خیزد؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>اگر از عرش افتد کس، امید زیستن دارد</p></div>
<div class="m2"><p>کسی کز طاق دل افتاد از جا برنمی خیزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>کدامین شب خیال خال او در سینه می آید</p></div>
<div class="m2"><p>که مانند سپند از جا سویدا برنمی خیزد</p></div></div>